藉教科文組織名義 倒泥建和平花園

2018年09月03日

藉教科文組織名義
倒泥建和平花園

白腊附近農地仍有倒泥情況。

【本報訊】本報去年報道，有人在白腊農地上倒泥，並聲稱「中國聯合國教科文組織協會全國聯合會」主席陶西平來港考察後，擬在白腊成立「和平花園」，並獲得「香港聯合國教科文組織協會」支持興建。記者最近到訪白腊，仍見有非法倒泥，並有大量磚塊堆放在農地。

不隸屬聯合國

翻查資料，中國教育部牽頭成立和領導「中國聯合國教科文組織全國委員會」，處理與聯合國教科文組織（UNESCO）的合作事務。該委員會又批准各省、市、自治區聯合國教科文組織俱樂部和協會成立「中國聯合國教科文組織協會全國聯合會」，而「香港聯合國教科文組織協會」亦是聯合會的成員機構。

雖然掛着「教科文組織」名銜，但不代表隸屬聯合國。聯合國教科文組織回覆查詢時稱，「中國聯合國教科文組織全國委員會」是一個國家機構，負責中國的教科文組織俱樂部和協會。一些本地的教科文組織俱樂部和協會支持和傳播教科文組織的理想，亦不屬於教科文組織。

規劃署回覆指，涉及地段屬農業地帶，任何填土工程均需先取得城規會許可，有關地段並未涉及任何規劃申請。規劃監督於2017年9月向土地擁有人發出「強制執行通知書」，要求中止違例發展，其後於2017年12月發出「恢復原狀通知書」，要求移走填土物料及種草，目前個案仍在監察中，署方已展開調查搜集證據，倘有足夠證據證明有違例發展，會採取適當的執管行動。

漁護署稱，今年7月底於西貢白腊附近巡邏監測期間，留意到有挖掘與填土活動。由於該地段為私人土地並位於郊野公園範圍外，有關活動並不受《郊野公園及特別地區規例》規管。

■記者潘柏林

上一則
上一則
露營車度假營 先破壞後發展

「增城古樹王」擁西貢多地

露營車度假營 先破壞後發展

地產商違法經營 包海上活動吸客 白腊彩色小屋無牌出租